取代聚乙烯 蝦殼製作可分解購物袋！！！

唐美鳳
農曆新年期間少不免會食蝦，寓意哈哈大笑和笑口常開。除非已經炸得酥脆，否則食蝦前剝殼非常合理，但蝦殼除了當作廚餘回收或垃圾丟掉，原來還有實際用途。有生物科技工程師研究了新的技術，以蝦殼作為原料製作購物袋，取代無法分解的聚乙烯塑膠袋。

英國諾定咸大學和埃及尼羅大學的生物科技工程師團隊，發現只要利用蝦殼內的甲殼素，可以製成生物聚合物的納米複合材料。這材料不但可以取代無法在環境中分解的聚乙烯膠袋原料，而且成本亦非常便宜，更可以在自然界內自然分解。研究員以酸性物質浸泡甲殼素將碳酸鈣去除，再提煉出薄片狀的聚合物，經過處理後形成的薄膜就可以用作可分解的購物袋，減少對環境的傷害。

來源：ettoday

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

The post 取代聚乙烯 蝦殼製作可分解購物袋 appeared first on 玩生活‧樂科技.

家陣有幾多公司用緊可自行分解膠袋

難題係點樣回收先

一千隻蝦殻做到幾多袋我唔知

但肯定臭撚死

開養蝦廠順便賣蝦仁

Chitin

跟住大把人拎膠袋都敏感